%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=1
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Suites numériques\\Étape n°15}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\begin{document}


\section{\textcolor{gray}{Introduction}}
\section{\textcolor{gray}{Deux suites de référence}}

\subsection{\textcolor{gray}{Suite arithmétique et suite géométrique}}
%otemplate

\subsection{Questions  d'argent...}
\label{sec:qar}

 Les trois situations sont indépendantes.
  \begin{enumerate}
  \item Mathias met de côté 50\,\euro\ par mois dans sa tirelire
    depuis  janvier 2013. Quelle est la somme disponible en fonction
    du nombre de mois d'épargne.

  \item Antoine place 500\,\euro\ sur un livret qui rapporte 1,75\% par an
   le  1\up{er} janvier 2013. Quelle est la somme disponible en fonction
    du nombre d'année d'épargne. 
   
  % \item Le  1\up{er} janvier 2013, Ruth  a décidé de mettre 1 euro de
  %   côté, puis de mettre  3 fois plus d'argent de côté chaque trimestre et
  %   ce  pendant 4 ans. Combien aura-t-elle dans son bas de laine pour
  %   les soldes de janvier 2017?

  \item 

  Le 1\up{er} janvier 2013, Sophie a placé 2\,000 euros à intérêt
  composés au taux annuel de 1,75\%. Elle souhaite déposer tous les ans 875
  euros sur son compte le 1\up{er} janvier de chaque année. (Le
  1\up{er} janvier 2013, 2\,000 euros sont sur son compte. le 1\up{er}
  janvier 2014 il y a sur son compte: les 2\,000 euros, les intérêts des
  2\,000 euros  plus 875 euros etc.) On note $S_n$ le capital de Sophie disponible au 1\up{er} janvier de l'année 2013+$n$.
  \begin{enumerate}
  \item Calculer les valeurs exactes de $S_1$ et $S_2$.
\item Expliquer pourquoi $S_{n+1}=1,0175\times S_n+875$ pour $n\geq 0$.
\item On pose $u_n=S_n+50\,000$. Montrer que $(u_n)$ suit une progression géométrique. Préciser son premier terme et sa raison.
\item Déterminer $u_n$ en fonction de $n$ en déduire $S_n$ en fonction de $n$.
\item À partir de quand pourra-t-elle s'acheter la cuisine de ses rêves à 15\,000 \euro?
 \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  

%ftemplate
\end{document}